export const data = [
    [
        {
            question: "2 * 6 + 21 / 3 - 17 = ?",
            choices: [
                "-8",
                "2",
                "15",
                "1"
            ],
            answer: "2",
        },
        {
            question: "si x = 2 entonces x + x * (x^2) = ?",
            choices: [
                "10",
                "18",
                "36",
                "2"
            ],
            answer: "10",
        },
        {
            question: "7 + 2 * 3 - 12 / 4 - 1 = ? ",
            choices: [
                "4",
                "12",
                "9",
                "7"
            ],
            answer: "9",
        },
        {
            question: "si y = 3, entonces y + (y * 6) / (y^2) - y^2 = ?",
            choices: [
                "-4",
                "-5",
                "9",
                "3"
            ],
            answer: "-4",
        },
        {
            question: "(1 / 12) + (1 / 3) ",
            choices: [
                "4/12",
                "5/12",
                "1/3",
                "5/3"
            ],
            answer: "5/12",
        },
    ],
    [
        {
            question: "El recipiente X puede almacenar 4 litros, ¿cuantos litros puede almacenar el recipiente Y, si es 7 veces más grande?",
            choices: [
                "20 litros",
                "11 litros", 
                "7 litros",
                "28 litros"
            ],
            answer: "28 litros",
        },
        {
            question: "Un editor puede corregir 184 páginas de un libro en 8 horas de trabajo. ¿Cuántas páginas puede corregir los sábados que trabaja únicamente 5 horas?",
            choices: [
                "115 páginas",
                "100 páginas", 
                "85 páginas",
                "122 páginas"
            ],
            answer: "115 páginas",
        },
        {
            question: "Juan cobra por cada 6 días de trabajo $120, ¿cuando cobra por 17 días de trabajo? ",
            choices: [
                "$720",
                "$2040", 
                "$250",
                "$340"
            ],
            answer: "$340",
        },
        {
            question: "En un restaurante consumen 11 litros de aceite en 5 días, ¿cuantos gastaran en 25 días?",
            choices: [
                "25 litros",
                "55 litros", 
                "40 litros",
                "75 litros"
            ],
            answer: "55 litros",
        },
        {
            question: "Una maquina fabrica 175 tornillos en 2 horas, ¿cuanto se tardará en fabricar 700 tornillos?",
            choices: [
                "8 horas",
                "5.7 horas", 
                "11.5 horas",
                "7 horas"
            ],
            answer: "8 horas",
        },

    ],
    [
        {
            question: "Dos rectas paralelas son aquellas que:",
            choices: [
                "Se cruzan en algun punto",
                "Forman un angulo de 90°", 
                "Tienen la misma pendiente",
                "Son horizontales"
            ],
            answer: "Tienen la misma pendiente",
        },
        {
            question: "Si en un rectángulo se aumenta la longitud de uno de sus lados en 100%, su área",
            choices: [
                "Aumenta en un 50%.",
                "Se duplica", 
                "No cambia",
                "Aumenta 4 veces"
            ],
            answer: "Se duplica",
        },
        {
            question: "Cual es la ecuación del teorema de pitagoras",
            choices: [
                "a^2 + b^2 = c^2",
                "a = 2*pi*r", 
                "v = m/s",
                "p + rho*g*y + (rho*v^2)/2 = cte"
            ],
            answer: "a^2 + b^2 = c^2",
        },
        {
            question: "Si un triangulo tiene dos lados iguales, entonces es",
            choices: [
                "Isóseles",
                "Equilátero", 
                "Recto",
                "Escaleno"
            ],
            answer: "Isóseles",
        },
        {
            question: "Polígono regular de 7 lados",
            choices: [
                "Hexágono",
                "Septágono", 
                "Heptágono",
                "Eneágono"
            ],
            answer: "Heptágono",
        },
        
    ],
    [
        {
            question: "La ropa ayuda a mantener el cuerpo caliente porque",
            choices: [
                "Suministra calor",
                "No irradia calor", 
                "Previene que el calor del cuerpo escape",
                "Ayuda a que el aire esté en contacto con el cuerpo"
            ],
            answer: "Previene que el calor del cuerpo escape",
        },
        {
            question: "¿Qué mide la ley de ohm?",
            choices: [
                "La resistencia del aire",
                "La temperatura de un fluido", 
                "La resistencia electrica",
                "El volumen de un gas"
            ],
            answer: "La resistencia electrica",
        },
        {
            question: "Es la capacidad de un cuerpo de retornar a su forma orginal despues de haber sido deformado",
            choices: [
                "Elasticidad",
                "Flexibilidad", 
                "Tolerancia",
                "Plasticidad"
            ],
            answer: "Elasticidad",
        },
        {
            question: "Principalmente, la energía emitida por el sol es debida a",
            choices: [
                "Reacción química",
                "Fision nuclear", 
                "Fusion nuclear",
                "Energia electrica"
            ],
            answer: "Fusion nuclear",
        },
        {
            question: "La segunda ley de Newton dice que la fuerza es igual a la masa por ?",
            choices: [
                "Altura",
                "Velocidad", 
                "Impulso",
                "Aceleración"
            ],
            answer: "Aceleración",
        },
        
    ],
    
    [
        {
            question: "¿Cual es la probabilidad que al tirar dos dados se obtenga un valor total de 6 puntos?",
            choices: [
                "5/36",
                "16%", 
                "12/6",
                "2%"
            ],
            answer: "5/36",
        },
        {
            question: "Probabilidad de tirar 3 veces una moneda y obtener todas cara",
            choices: [
                "12.5%",
                "16%", 
                "50%",
                "7%"
            ],
            answer: "12.5%",
        },
        {
            question: "La probabilidad de tirar 3 dados y que los puntos obtenidos sumen 7",
            choices: [
                "13/72",
                "9.5%", 
                "2/95",
                "5/72"
            ],
            answer: "5/72",
        },
        {
            question: "Una caja tiene 7 bolas negras, 4 bolas verdes y 9 bolas blancas, ¿Cual es la probabilidad de obtener 1 bola negra al azar?",
            choices: [
                "35%",
                "20%", 
                "45%",
                "27%"
            ],
            answer: "35%",
        },
        {
            question: "La probabilidad de escoger un número del 1 al 20 al azar y que sea un número primo",
            choices: [
                "35%",
                "20%", 
                "50%",
                "15%"
            ],
            answer: "20%",
        },
        
    ],
    
];